---
id: addRevenue
title: Добавяне на приход
sidebar_label: Добавяне на приход
---

import useBaseUrl from '@docusaurus/useBaseUrl';

Добавянето на приход е основна функция на платформата. Можете да добавите приход на няколко нива:

## Приход на ниво комплекс

### 1. Приходи от лица, които не са собственици или обитатели на определена единица

За да добавите приход на комплекс, отивате на съответния **`Комплекс` ➜ `Управление` ➜ `Приход`**

<img alt="Бутон за добавяне на приход" src={useBaseUrl('img/add_revenue_button.png')} width={339}/>

Наименувайте събитието, попълнете единична цена и количество. Попълнете периода за който се отнася прихода (по желание), датата на получаване на прихода, видът му, както и начина на плащане. По подразбиране има поставена отметка на `изтегли разписка`, за да получите такава след добавяне на прихода (под формата на PDF или текстов файл, според Вашето предпочитание). За финализиране на прихода кликнете върху бутона **`Приход`**.

:::info Полезно
При маркирано поле "изтегли разписка", разписката за прихода (в PDF или текстов формат) се изтегля автоматично след добавянето на прихода. Ако не желаете разписка, махнете отметката преди добавяне на прихода.
:::

Тъй като приходът е от лице, което не е собственик или обитател в комплекса, системата **не издава други документи освен разписка** и приходът се счита за получен (събран) на датата отбелязана при добавяне на прихода.

<img alt="Екран за добавяне на приход" src={useBaseUrl('img/add_revenue_modal.png')} width={807} style={{ paddingTop: '3rem', paddingBottom: '3rem'}} />

:::success Имате предложение?
Ако естеството на работата Ви изисква издаването на фактури към трети лица през системата, моля, свържете се с Вашия акаунт мениджър, за да обясните конкретния случай. Постоянно разработваме нова функционалност и ако достатъчно потребители изявят желание за нова функционалност, ние я реализираме.
:::

### 2. Приходи от лица, които са собственици или обитатели на определена единица

За да добавите приход, обвързан с определена единица в комплекса, отворете съответната единица от списъка, който се намира в **`Комплекс` ➜ `Единици`** и натиснете бутона **`Приход`**.

Наименувайте събитието, попълнете единична цена и количество. Изберете вида на прихода и попълнете периода, за който се отнася прихода (по желание).

За финализиране на прихода кликнете върху бутона **`Приход`**.

<div style={{ display: 'flex', alignItems: 'center', justifyContent: 'center', flexWrap: 'wrap' }}>
<img alt="Бутон за добавяне на приход, обвързан с единица" src={useBaseUrl('img/add_revenue_button_unit.png')} width={339}/>
➜
<img alt="Екран за добавяне на приход, обвързан с единица" src={useBaseUrl('img/add_revenue_modal_unit.png')} width={339}/>
</div>

## Приход на ниво имот
За да добавите приход на имот, отивате на съответния **`Имот` ➜ `Управление` ➜ `Приход`**

Наименувайте прихода, изберете датата, по желание оставете коментар в полето `бележка`. Попълнете сумата, изберете валута и посочете датата на която е получен прихода. Посочете `вид на прихода` и  `начин на плащане`. Маркирайте платеца на прихода. Автоматично е маркирано полето `изтегли разписка`. За да добавите прихода кликнете върху бутона **Приход**
